<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>游记 on Malu Blog</title>
    <link>https://malu.ome/tags/%E6%B8%B8%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 游记 on Malu Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Mar 2019 17:28:21 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://malu.ome/tags/%E6%B8%B8%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>古德寺</title>
      <link>https://malu.ome/post/%E5%8F%A4%E5%BE%B7%E5%AF%BA/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 17:28:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://malu.ome/post/%E5%8F%A4%E5%BE%B7%E5%AF%BA/</guid>
      <description>今天百无聊赖出去了古德寺。古德寺在汉口那边。腾讯地图显示新北门坐402便可以了。于是便出去了。
402是一条旅游专线，它绕着东湖走一圈然到武汉大学的凌波门。不得不感叹。镜头里的生活真美。真实的凌波门其实离岸边没那么远，而且因为武汉莫名的天气东湖边的天空永远是灰蒙蒙的一片。且栈桥上非常的多人。小姐姐们倒是挺好看的，就是她们旁边的男生太碍眼了。
​	在公交车上不知道过了多久。发现两旁的建筑都变成是老公房了。这就是到了武汉的老城区。回过神来才发现自己早就坐过站了。现在到了汉口的不知道什么地方。于是就下车了。下车就发现一辆公交一号线行驶过来。这地方可真是老城区。
​	发现l老城区这里门面的招牌都是统一的。真不知道政府非得这样弄，要是觉得小店铺的招牌乱，可是你这样子弄整齐是整齐了，一点美感也没有。倒是时刻提醒你老大哥无处不在。
​	走了几步发现颇有生活感的居民楼。无处不显着凌乱。阳台晾满了衣服和被褥。
​	看到满墙的空调外机感叹确实和十年前不一样了。在讨论宿舍该不该装空调的时候空调已悄然成为居民家中的普通电器而已。不知道当初设计楼房的时候有没有考虑空调以后每家每户都会有。看样子也是没有。空调这样子在外墙上安放在工作到时候会有冷凝水滴下来。现在设计的楼房都会有统一安装空调的地方。而且有装门收集冷凝水的管道。这样子就不会滴下来影响行人，而没有收集的老房子容易看到因为冷凝水外墙有各种各样的问题。
​	在坐轻轨去古德寺的途中，看到还有汉口的大爷玩信鸽的。在楼顶置了一个鸽笼。。
​	看着眼前的居民楼突然想到很多楼都另外配置了防盗网。但是现在很多的新房都看不到了。想起来小时候我家是没有防盗网的。是因为我们那出现了入户的小偷，在老人还在家的情况下入室抢劫。那段时间掀起了安装防盗网的风潮。想想还真有意思。改革开放前家家也没有余粮。即使入室偷盗东西后也没地方出手。在改革开放有了货币这一概念，但是家庭保险还没出现。居民只好自己寻求方法保护自己的财产了。防盗网这玩意全国各地都有，莫名的有意思。想想现在的居民楼也不需要防盗网这东西了把？
​	出了轻轨站下来发现这里是一片荒凉。但是路牌明确写着古德寺路。腾讯地图显示得穿过一个居民区。但是到那个路口一看，发现有个楼拆了。怎么看怎么不对。这怎么是去一个景点的路呢。
​	​	走进去发现挂在拆迁的标语。高额奖励趁早拿，拖到裁决损失大。看了看周围发现生活环境确实差，就是不知道高额奖励有多少。走了很远很远。腾讯地图显示方向没错。但是这也太不像一个景点了吧。但是路口时不时有些小情侣出现。说明确实是这条路。
​	一段时间后发现一段黄色的围墙。上面画着一些奇奇怪怪的画。渐渐有些宗教的气息了。绕了一圈才发现古德寺得从另一个门进去。有点尴尬。
​	花了八块钱的香火钱进去了。发现这里确实是个寺庙。但是这寺庙的建筑风格确实像是基督教的教堂。很有意思。发现来这里的很多都是不知道哪来的学生情侣。还有一些上了年纪的大妈。除了大妈见佛就拜外还有不少女生也跪拜。不知道是不是祈求幸福。不知道各位罗汉答不答应啊。
​	刚刚进去会看到一尊四面佛。很有东南亚的特色。因为周围有一群🐘。因为四面佛不能再建筑内供奉，所以才摆在外面。
​	在一个屋子外面发现几盆花椰菜。。。为啥会有花椰菜啊
​	发现佛教各位佛还挺有针对性的，有个延寿堂，供奉着一些佛像。不知道这里有没有祂的身影。
​	在每个钟前都贴着请不要动的标语😄😄。不知道有什么样的经历
​	走了走，发现一个标语牌，即使是宗教也是爱国的。
​	最后还是出来了。出来后发现古德寺周围还是有点荒凉的。周边也没有啥配套设施。和在古德寺里疯狂留影的一群人格格不入。而且古德寺里面还有一群鸽子。。天知道为啥特别多鸽子
​	回去路上发现有一栋塔楼正在建。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>故宫</title>
      <link>https://malu.ome/post/%E6%95%85%E5%AE%AB/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2018 22:56:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://malu.ome/post/%E6%95%85%E5%AE%AB/</guid>
      <description>​	周二的时候刷到了故宫的一则微博, 然后就去官网上买了票。 这下好了..周末没借口瘫在家了。
​	周六一大早的就起来了，九点钟出了门。 打算从东华门那走到午门， 不用经过天安门哪的人潮人海。
话说上次国庆走到了天安门哪发现进去还要身份证。。。自己没带没法进去。
​	果不其然， 天安门东出地铁站后发现哗啦啦的人朝着天安门的方向走去，还有个广东的大叔问我故宫咋走。给他指了天安门的方向后自己往东华门去了。。
​	到东华门后发现东华门好像是故宫里工作人员进出的门，不知道能不能看到他们骑着电动车出来。
​	从东华门走了十几分钟后就到了午门，排的队不是很长几分钟就进去了。
​	不得不说，一进门故宫还是我十年前第一次来的样子，地上坑坑洼洼的。
​	随着人流走马观花看了三大殿，难以想象明朝的皇帝住在周围那么空旷的地方。不过乾清宫再明朝的时候也被皇帝分隔数间而居。这么说来，故宫所谓的9999.5间房中房的定义是隔开一栋建筑里分隔出来的啊。不过9999.5间房也是民间的编出来的饭后谈资把？
目前查到的资料是故宫博物院院长单霁翔给出的9371间
 从小长在北京四合院的单霁翔在这样的行走中，摸清了世界上最大四合院的现状，从而破解了那个与紫禁城有关的传说：经过他详细统计，目前故宫博物院所管理的古代建筑数量共计9371间。其中紫禁城内8728间，紫禁城外端门、大高玄殿、御史衙门等处643间。
 不过这里面间的概念和我我们一般理解的不同吧。
到了坤宁门，便到旁边的六宫逛逛，十年前来的时候只是一路走下来。今天有时间便走走之前没走过的地方。
走了许多宫，发现建筑格式大多数都相差不大。但是故宫会借用建筑办一些展览会。看了金器展，青铜器展，和佛像展。发现， 还是小姐姐好看。
在六院里，与三大殿那不同的是这里多了些许树。红墙黄叶确实和故宫的色调相配，只是这黄叶未免不又些许凄凉感，不知几百年前住在这里的嫔妃生活是什么样子的。
走到延禧宫的时候听到有个妹子说这里就是延禧宫呢~发现这里确实游客多了好多，而且还都是妹子。
不知怎么地，在从御花园出来后发现故宫竟然就这么一路走过来了。相比恭王府故宫确实有趣很多。
从神武门出来后上到景山。从景山最高处俯瞰紫禁城。这景山还是挖护城河的土堆起来的。以前没有工程机械全是靠人力挖掘的。。堆起这90米的土堆还真是恐怖。
到了景山顺便看了看十年前没看的歪脖子树。逛到一座关公庙进去看了看
发现庙里还放了BB戰士三國傳。。。有点魔幻
从二环内回来后累死了。
百无聊赖便搜索延禧攻略看了看，看看之前微博上好评的剧集是怎么样的。
剧集色调服装商确实和以往的后宫剧不同。看出来确实用心了。色调也不是芒果台瞎眼的大红大紫。
讲的还是乾隆帝的故事。。不知道前些时候热议的乾隆帝和这部剧有没有关系。说起来这位皇帝若知道后人谈论他的时候不是谈论他的种种政绩而是他的后宫不只是何感想。不过他的情史确实可谈嘛。。。
距离不知道还有意无意的展示了乾隆皇帝众多的印章，
还有他那大红大紫的器物审美，不知道和谁学的。他爸那清新淡雅的风格一点没保留。。
倒是为瓷器的釉彩发展做出了不少贡献。
看了些许剧集。。发现于正真的是写的还是以前写的那些。知道观众喜欢什么，就按照什么来写。
但是里面逻辑有些问题。
比如说傅恒知道尔晴落井下石害死一个下人的时候，傅恒要休了尔晴那一幕。
尔晴不断申辩道那不过是一个下人， 傅恒对他三弟说你是没看到她那时候自得的样子。
这里就发现他们争辩的都不是一个东西了，那确实是一个下人，但是人家害怕的是你做恶时无所畏惧的样子啊。
你们闹了半天没发现你们谈论的驴头不对马嘴么。不过这是电视剧。可能我也不是目标人群吧。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
