<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>网游 on Malu Blog</title>
    <link>https://malu.ome/tags/%E7%BD%91%E6%B8%B8/</link>
    <description>Recent content in 网游 on Malu Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 May 2018 23:09:15 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://malu.ome/tags/%E7%BD%91%E6%B8%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>为什么我不喜欢国内网游</title>
      <link>https://malu.ome/post/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%88%91%E4%B8%8D%E5%96%9C%E6%AC%A2%E5%9B%BD%E5%86%85%E7%BD%91%E6%B8%B8/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2018 23:09:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://malu.ome/post/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%88%91%E4%B8%8D%E5%96%9C%E6%AC%A2%E5%9B%BD%E5%86%85%E7%BD%91%E6%B8%B8/</guid>
      <description>​	我为什么不喜欢中国的网游
​	在我玩过的所有网络游戏里我个人认为最耐玩的就是EVE了，我尤其喜欢EVE里面的经济系统，它的经济系统和我玩过的所有网游都不同。那就是它的经济系统完全是没有任何管制的。
​	对，不受管制的经济系统，没有各种元宝，绑定元宝，金币，绑定金币的设定。游戏里通用的货币叫做ISK（这也是游戏开发地冰岛的货币名称）。相比中国的网游，游戏是月卡制。这也就没有中国网游的RMB对游戏货币的官方转换。
​	在这之前不如看看中国网游经济系统和EVE的对比
​	在我玩过网游说起来最早的一款是巨人网络的魔域,游戏中的货币有两种，金币和魔石。金币的获得来源是在游戏中击杀怪物会掉落一定数量的金币（游戏中很常见的设定，击杀怪物给予玩家一定的奖励，但是值得吐槽的是你一个魔兽干嘛随身带着人类货币啦！）。这是游戏世界里大部分NPC售卖游戏消耗品接受的货币。还有一个价值较高的货币叫魔石，魔石通过在游戏中充值获得。魔石在游戏中通过NPC购买高价值的物品，这些高价值物品的价值就是能够即时的提高玩家的战斗力。通过魔石游戏玩家还可以购买一些金币玩家没有的便捷功能。比如远程购买，原地复活。
​	在这个游戏里是直接由一个货币是直接和现实中的货币相对应的。那么直接这个货币就是不可控的。你手里魔石货币的价值完全取决于土豪愿意对这个游戏氪金多少而不以游戏中物资的生产率决定。（当然，这个游戏NPC手里的物资都是无限的。。。什么经济学原理在这里都崩溃了），同时，金币和魔石之间的转换也有一个官方兜底价（官方的魔石商店里有金币出售），这也保证了金币上一定程度的也无限制供应了。
​	在这个游戏的经济世界里。你手里物资的价值完全取决与土豪往这个游戏氪金多少，如果土豪今天心情好，氪了一单。游戏里的货币就会嘭的一声多了出来。你手里的货币就能购买到的物资也会相应减少（当然，市场反映需要时间）。如果土豪把手里的货币通过官方换成物资，嘭的一声游戏里的物资就凭空产生出来，你手里物资对应的货币减少。所以不管怎么土豪通过氪金并把得到的东西流通进市场，你的物资或者货币总有一方会受到损害。可喜的是通常都会同时发生。
​	我第二款网游是DNF，游戏相比第一款游戏收敛了许多，游戏里与现实货币关联的货币叫做点券。点券在游戏商城里只能购买礼服，礼服能增强人物的各种属性。能通过游戏获得的货币并不与礼券相关联，同时礼券在游戏的商城里也不能购买游戏里的装备和物资(好像还是能买一些辅助性的药剂？)。这就保证了游戏里货币的独立性。游戏货币完全在游戏里通过玩家的参与产生。所以游戏里物资的价格也真实反映了它在游戏中的生产率。这时候游戏对于所有手动参与的玩家是相对公平的。至今DNF的经济系统还能保持在相对稳定的币值，让搬砖玩家每天日复一日的下地下城。当然，对于金币的消耗我们的凯丽小姐也功不可没。也只有她日复一日的吞噬玩家金币才让地下城的金融系统没被数字后面无数的0覆盖。
​	通常国内RPG网游都会是这种模式，通过氪金能让你的角色原地变强。虽然有的游戏会克制一点只会在商城里出售游戏的稀缺物资而不直接出售金币，但是物资也会间接的剥削那些没有氪金辛苦搬砖的游戏玩家啊。同时以上所有的游戏交易都是通过在官方的市场面对面即时交易（DNF新版本上线了交易行，好像DNF可也以用礼券交换金币了）。
​	在EVE里，游戏的货币是ISK，同时游戏也有点券，游戏点券可以购买游戏时长（游戏是包月制度的）。同时，同时！游戏里的任何物品都是可以卖的！。游戏的点卡在游戏商城里叫做飞行员执照，使用可以增加30天的游戏时间，甚至这玩意都可以挂在游戏的空间站市场里出售。诶，你刚才不是说用现实货币购买的物资会冲击游戏市场吗。没错，但是飞行员执照不是游戏物资啊，他能增加游戏人物的可游戏时间但是不能给你带来任何的增强。
​	EVE和其他游戏不同的一点在他的市场完全是挂单式的。游戏里每个空间站都有一个市场，你可以吧游戏里任何物品挂到市场出售，也可以挂一个买单！所以在市场里信息是公开的，你可以在市场里看到一个物品过去的成交价格，涨幅。你甚至可以在一个玩家自发搭建的网站上查询EVE里各个物品的实时价格
​	同时EVE里物流是有成本的，你在哪个空间站购买的物品购买后物品也只会静静的躺在那个空间站里。所以这就导致了不同物品在不同的空间站价格是不同的。且游戏里NPC不会出售任何游戏的物资（除了一些技能学习书之外）。游戏里一切战斗生产用的物资都有玩家自己挖掘制造。游戏彻底贯彻了任何物品不一定有价值但是可以有价格的理念。所以一些对游戏性没有任何帮助的收藏品在游戏的市场里也会有价格。
​	我觉得EVE完善的市场机制里更重要的一点游戏里所有用到的舰船制造都是玩家制造的，制造得使用一些基础的矿石也是玩家挖掘的。生产这一环节关联了所有物资，它使得所有物品的价格和基础的矿石息息相关。
​	在声讨中国网游没有一点玩家的心态做一款用心的网游而不是坑钱的网游之前不如来讨论一下为什么中国网游的经济系统那么糟糕。
​	我们在现实生活中每天都用到货币，但是货币背后代表着这什么随着金融制度发展也几经变革。从一般等价物到金本位，如今金本位废除用国家税收做担保发行货币。在原始社会人们使用一般等价物进行商品的交换，这里这个一般等价物就承担着货币的功能，在这条世界线的历史里大部分人类选择用贵金属金，银作为一般等价物用来交易。我想是因为在这个世界的进程里金银这种金属在那个科技水平下开采的速率与社会生产率相当。当然中国因为是贫银国，所以古代民间交易更多的是使用铜币。这是不是古装剧描述的不太一致。在当今，金银的生产率早就比不上工业化后人类生产物资的速率的，所以抛弃金本位也是理所当然。如今使用国家税收做担保，规定税收必须使用法定货币。在唯有死亡和税收不可避免的今天看似理所当然。
​	所以在游戏里要怎么推行官方指定的货币呢？大部分游戏里是没有税收的。游戏使用的是把货币与一些NPC关联起来，如果你想要购买一些消耗品就必须使用游戏指定的货币。而这些消耗品或者NPC提供的服务是游戏不可避免的一环，这样相当于对每个玩家变现收了一把人头税。而EVE则是在一些空间站的服务中收取ISK。
​	在成为货币之后就是其货币的价值问题了。货币的价值是由GDP和货币流通量共同决定的。游戏里的GDP最好统计不过了。游戏的GDP则是各种物资的产出。实时，准确，无误差。
​	货币流通量由发行量和回收量决定。发行在游戏里大多通过刷怪获得，而通过NPC的各种服务回收。在提供RMB兑换游戏流通货币的游戏里货币量完全是不可决定的。在游戏的初始物资不丰富的阶段无限制的货币对游戏的经济系统打击是巨大的。
​	在EVE里可以通过调控物资和ISK的产出来调整游戏里的经济系统，EVE雇了经济学家每个月都会出EVE的月度经济报告	，上面有每个星域的产出，ISK的发放，总量。在年度是会出一份经济学家的报告告诉玩家EVE做了什么。
​	或许希望国内的网游能有这一份意识，提供一个更真实，更有趣的游戏环境。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
